禍延財會 公務員加薪等撥款恐受拖累

修訂《逃犯條例》亂局影響立法會財委會審議撥款的進度。

【本報訊】修訂《逃犯條例》亂局禍延立法會財務委員會（財委會）運作及審議撥款進度，據悉，目前政府及建制派仍在觀望今日財委會能否正常審議，若民主派就反修例「拉布」或阻撓會議進行，在此惡劣環境下，憂慮隨時影響公務員加薪等多項撥款未能在暑假休會前通過。

休會前或僅通過一兩項

據了解，現時政府及建制派視今日的財委會運作為重要指標，若能正常審議，以目前十多個小時會議時間，隨時能通過十多項至二十項撥款，但若幾近完全未能審議，則要考慮往後加會是否仍有作用，而且休會前隨時僅能通過一兩項撥款。

雖然目前財委會議程上有二十一項議程，但據知有多項重要撥款仍未包括在內，例如公務員薪酬調整及理順公營小學校長及副校長的薪酬，若前者未能在暑假休會前通過，意味公務員要延遲加薪數個月，其時勢必引起公務員反彈；若後者未能在休會前通過，就會影響新學年未能即時實施校長薪酬調整。

根據過往做法，立法會多數會在公務員加薪撥款中讓步，盡量在暑假休會前通過，但現時立法會情況特殊及太多變數，若環境惡劣至幾近完全無法審議，政府及立法會會否確保公務員加薪方案在暑假休會前通過，仍屬未知之數。

公務員先唔洗驚
拖都有得date back返

有撚所謂 有拖無欠

呢個真 佢會back pay返
公務員驚咩

仲好 呢排太大洗 可以幫我儲下錢

利申 公務撚

公務員表示支持

其時勢必引起公務員反彈

WFC

香港是否得救，是否被林鄭秋後算帳，靠白宮聯署及G20請願。
白宮聯署是打響頭炮，簽名數字不要低得難看啊！

=====================================================
兄弟爬山， 各位修行

糧照出 PT照跳 咪當儲吓錢

又用呢招.. 都慣左..
之後會𥙷返.

No one cares

利申：公務員

合約員工要過左會先有得加
公墓園有得day back鬼理你咩

有payback怕咩姐。。。

表示支持

利申：公務撚

驚閪咩
又唔係好等果5%

利申公務撚

會pay back 怕乜

如果柒婆肯聽民意, 根本就唔會搞成咁

低質分化

恐你老母，當儲錢不知幾爽

有咩所謂
有年等到農曆新年先過都係咁
公務員表示唔介意

香港點都重要過加人工啦
遲啲加有咩所謂

有咩所謂
反正back pay返

遲就算無pay back , 都隨便，香港前1途緊要好多

班公務員當儲錢，無影響，儲埋一大舊back pay返仲好

挑又唔係等嗰幾千銀開飯

最憎聽到有拖無欠，又唔見我遲交稅唔罪我錢
DKLM 差我d OT都未撚出呀

拖耐d backpay一炮過仲爽

從來都係有拖無欠
一次過出backpay夠去旅行

完全唔介意拖 當幫我儲錢
最緊要係 我哋既四大要求！

支持合約員工罷工爭取權益

連登幾撚多公務員

無所謂，當儲錢，記得有一年好似過年先payback 返

我無所謂呀，最緊要問責班高官

反正點都會補返 你咪慢慢拉

個個身體很誠實

公墓猿 wfc?

受影響既係得N仔

公務員都可以有好多種
有d真係為香港做野
就算係政府資助機構都係跟呢個加

Back pay 驚撚咩
每年都係back pay啦

拖幾耐咪又payback返
是旦啦

驚撚咩
會back pay 俾我嘅

佔中個年，backpay+借糧。個個月兩倍人工，供少啲強姦金

希望公務員都心水清就OK

冇所謂，幫我儲下錢，
一定支持你地

推

遲D出 back pay啫
又唔係走數
遲多幾個月都冇所謂, 當出B仔

公務員表示支持

係N仔慘d

其實好多公務員都係為香港人服務緊..
反政府 同反政府工 係唔同

無咩所謂啦 有pay back 既

冇所謂 幫我儲錢

你咪拖到當年終bonus比返我囉、4大訴求點都重要過筆錢。不過班 ca aco媽媽又嘈嫁喇。

有backpay有咩所謂
撤回同放人啦仆街

N仔實喊死 佢地無PAY BACK

4000蚊都未收到啦
唔爭在嗰5%

分化番佢囉~

如果唔係林鄭搞到咁殭
而家早就加咗人工啦!!!

無所謂，反正遲啲會通過。

東方又想吹到公務員為咗加薪不成吊200萬人

大家最緊要睇source同fact check

都估到實拎呢個做籌碼
等班無腦公務員嘈我哋阻q住哂

我又唔等錢洗, 當儲錢囉

有乜所謂
遲咪遲
驚撚呀

對唔過三皮公務員仲要一次過出 交少d mpf

有咩所謂，當儲下錢

公務猿唔係有得追溯返？

係支持

雖然目前財委會議程上有二十一項議程，但據知有多項重要撥款仍未包括在內，例如公務員薪酬調整及理順公營小學校長及副校長的薪酬，若前者未能在暑假休會前通過，意味公務員要延遲加薪數個月，其時勢必引起公務員反彈；

有撚所謂 咪幫我地儲錢
係得D死廢老乜都嘈姐 強烈遣責東方日報胡亂代入公務員立場 反你老母

遲啲加冇所謂

有拖無欠既
你未慢慢拉 我支持你拉到2046

最好拖夠一年先back pay

啲公務員真係未驚過你

政府狗表示支持繼續拖

公務員表示支持
當儲錢
唔好諗住分化我哋

政府咁玩野 想激嬲我地公務員

咁多公務狗

冇問題 你拖
利申 公墓

個記者真係唔撚識嫁啵
689果陣 個個財委會都要拉布嫁啦
佢死都唔肯調議程 諗住擺班公務員上枱
年年都11月先backpay
有冇見公務員嘈過

利申 公務犬

死全家喇 又當公務員政治籌碼

N仔都會加？
黎緊轉N仔

不過算，香港緊要啲

遲啲咪遲啲，到時back pay仲開心

係要拖你

（教畜唔撚驚你

明明好多時都休會後先payback, 今次自己遲想分化人

葉劉係個會到9up，屌你乜野豬肉貴左，細路要遊學，所以要快啲加薪
佢叫啲學生唔好圍會

利伸: 人工跟公務員pay scale

現職公務員發來賀電表示支持拉布 唔好擺我地上枱

有幾多港共走狗

正式宣布
連登全體公務員支持拉布
齊齊儲錢

反正都知已加薪
就算下年先有咪當出bonus

食屎啦 4000蚊都未派到 仲加薪？

咁憎政府又要做政府工，仲喺度扮中立，收皮啦，有冇罷工呀今日

N仔冇back pay都唔介意繼續拖
國難當前都唔差嗰一千幾百

是撚但啦 遲早都有架啦

支持

最鍾意back pay一次過收錢

當儲錢

支持拖糧

你咪慢慢屌同路人囉

N仔出黎反政府

又唔係爭個幾千蚊開飯

公墓猿驚你老鼠

公務員表示大力支持

出呢d新聞想點
完全唔驚無人會care
利申：公務員

會payback既 理撚得你

樓上有幾多個扮公務員

有得payback驚閪
依D新聞好撚低汁

又洗白

葉劉拉布中？

有backpay 咪當儲錢
唔介意等

成個政府停止運作中，吊九佢。

公墓員表示未撚驚過

公務撚表示支持

追溯至4月1 ，無問題

利申有backpay驚乜撚

驚閪

幫手送香港去死嘅仲有糧出

咁又點

年年自動加
應份？
全香港人都知政府打工班友幾撚廢
返工hea

唔加啦，留返啲錢應對嚟緊金融問題啦。

垃圾公墓猿應該減薪就真

個個一年去幾次旅行嘅
會同你急

又想搞共黨式社會分化
跟本會支持政府既藍屍公務員無論點佢地都會盲目支持
唔認同政府既就算你搞咁多野佢地都唔會上當
更何況唔係你班垃圾高官搞到民怨四起
班細既前線人員駛撚硬食晒d怒民
（黑警除外 班垃圾自己攞黎）

拖下咪遲 d加，又唔係扣糧
越拖payback越大舊

無咩所謂
上次拉布下年先加啦
有得date back

拖夠一年一次過date back幾皮野仲開心

慢撚慢囉屌 你慌唔撚backpay咩
年輕人，繼續吧 收遲幾個月根本無問題

我地公務員無野做架
好得閒上連登

有咩所謂
反正有得date back
咪撚諗住擺我地啲公墓猿上枱

呢d野警犬睇都完都冇反應啦, 仲諗住用黎拋我地?

做咗公務員, 先至說服到屋企人黑警有幾仆街

講一句：我搵警察幫手多過你, 清楚過你啦

屋企人就無聲出

有時要黑警幫手, 佢哋都會hea我哋部門
試過因為部門指引
唔比黑警睇cctv, 要佢申請
佢問我係唔係黃屍

而且政權同政府要分開
當然香港政府制度有好大問題
不過我信要改變政府制度
先要改變政權更替方式

無普選, 政權唔會理人民
更加改變唔到政府制度

而家既香港絕對唔係討論公務員加薪既時候

利申公務員